<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="de"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.9.2">Jekyll</generator><link href="https://www.basketbears.de/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="https://www.basketbears.de/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="de" /><updated>2025-03-24T20:26:14+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/feed.xml</id><subtitle>Wir sind dein Rollstuhl-Basketball-Verein in Krefeld</subtitle><entry><title type="html">Oberliga-Saison 2023/2024</title><link href="https://www.basketbears.de/2023/12/01/oberliga-saison-2023-2024/" rel="alternate" type="text/html" title="Oberliga-Saison 2023/2024" /><published>2023-12-01T00:00:00+00:00</published><updated>2023-12-01T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2023/12/01/oberliga-saison-2023-2024</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2023/12/01/oberliga-saison-2023-2024/">&lt;h2 id=&quot;ein-resümee-auf-halber-strecke&quot;&gt;Ein Resümee auf halber Strecke&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Seit gut einem Monat sind wir in der neuen Saison 2023/2024 in der Oberliga des deutschen Rollstuhlbasketballs aktiv. An dieser Stelle möchten wir uns dafür entschuldigen, dass wir so lange nichts von uns haben hören lassen. Wir werden unser Bestes geben, euch über die nächsten Events und Spielergebnisse wieder auf dem Laufenden zu halten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nachdem wir letztes Jahr in den Ligabetrieb gestartet sind und nun auf eine unfassbar tolle erste Saison in der Landesliga zurückblicken dürfen, an dessen Ende der Aufstieg in die Oberliga auf uns wartete, würden wir in dieser Saison wohl auf die ein oder andere größere Herausforderung blicken müssen (oder dürfen). Nicht zuletzt, weil eben auch uns schon bekannte Mannschaften aus der Landesliga den Schritt in die Oberliga gegangen sind. So würden wir auf alte Bekannte aus Duisburg und Düsseldorf treffen. Andere Vereine, wie die Köln 99ers oder die TVK Green Sharks aus Essen, sind mit mehreren Mannschaften, sowohl in der Landes- als auch in der Oberliga, vertreten. So oder so, es erwarteten uns spannende Spiele, tolle Erfahrungen und ein Wiedersehen mit alten Freunden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kurz wollen wir Euch auf einen Rückblick auf die vergangenen Spieltage mitnehmen:&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;22oktober-2023-in-krefeld&quot;&gt;&lt;strong&gt;22.Oktober 2023 in Krefeld&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Unsere aktuelle Saison startete für unsere Basket Bears Zuhause in Krefeld. Die Mannschaften aus Dortmund und Düsseldorf zu Besuch, sollten wir direkt lernen, dass das Niveau in der Oberliga doch nochmal ein anderes war. Das erste Spiel, das Straßenbahn-Derby gegen die ART Giants aus Düsseldorf sollte klar für die, über das gesamte Spiel dominierende, Mannschaft aus Düsseldorf ausgehen. Gegen eine sehr starke und strukturierte Mannschaft aus der Landeshauptstadt hatten wir einfach keine Chance. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umso größer war die Hoffnung, gegen eine stark dezimiert angereiste Mannschaft aus Dortmund. Ein wirklich packendes Spiel, mit schnellem Transition-Game und tollen Einzelaktionen auf beiden Seiten, welches auch den zahlreichen Zuschauern bei uns in der Halle bestimmt gefallen haben muss. Am Ende konnten wir uns aber wieder ganz knapp nicht belohnen und mussten uns mit 37:41 geschlagen geben. Obwohl wir ohne Punkte in der Tabelle aus diesem ersten Spieltag gingen, schauten wir zurück auf einen spannenden Saisonauftakt.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;18-november-2023-in-wuppertal&quot;&gt;&lt;strong&gt;18. November 2023 in Wuppertal&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Am 18.11. stand unser erster Auswärtsspieltag in Wuppertal an. Neben dem Gastgeber würden wir im ersten Spiel  auf die TVK Green Sharks 2 aus Essen treffen. Im Spiel gegen die Essener konnten wir bis zur 30. Minute ziemlich gut mithalten. Mit 26:29 aus Krefelder Sicht, war zu Beginn des Schlussabschnitts noch alles offen. Leider mussten wir aber auch schon in den ersten Spielabschnitten mit einer viel zu geringen Trefferquote und fehlender Struktur im eigenen Aufbau kämpfen. In den letzten 10 Minuten mussten wir dann schmerzlich erkennen, dass im Gegensatz zu uns, bei den Essenern noch Reserven vorhanden waren. Konnten wir in der 32. Minute unsere einzigen zwei Punkte im alles entscheidenden Viertel erzielen, hagelte es auf der gegnerischen Seite fast im Minutentakt Körbe. Mit einem schmerzhaften Endstand von 28:47, sah diese Niederlage auch viel dramatischer aus, als sie über weite Strecken des Spiels hätte sein müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Spiel des Tages, gegen die Mannschaft des Handicap-Sport-Wuppertal (HSW), musste ihn also bringen; den so sehr erhofften ersten Sieg der Saison. Ging man vom ersten Spiel des Tages aus, bei dem die Bären aus Krefeld keine Beteiligung hatten (Essen vs. Wuppertal), hatten auch die Gastgeber arge Probleme gegen die starke Auswahl aus Essen anzukommen. Noch viel deutlicher als gegen uns,  konnte der TVK Essen dieses Spiel für sich entscheiden und fegte den HSW mit 75:36 vom Feld. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich war auch das Spiel gegen den Wuppertaler HSW lange sehr ausgeglichen. Stand es nach den ersten zehn gespielten Minuten 10:11 und zur Halbzeit 19:20, war auch hier wieder alles offen. Standardaktionen sowie foulbedingte Freiwürfe konnten beide Teams nicht immer zum Erfolg bringen und überhaupt machte dieses Spiel einen sehr ausgewogenen Eindruck. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 29:26 Punkten konnten die Wuppertaler ihren kaum vorhandenen Punktevorsprung auch bis zum Ende des dritten Spielabschnitts nicht wirklich ausbauen. Wieder standen wir vor der Situation, dass das letzte Viertel über Sieg oder Niederlage entscheiden konnte. Dem aufmerksamen Leser wird aufgefallen sein, dass dies exakt die gleiche Ausgangssituation war, wie in unserem ersten Spiel gegen Essen. Doch leider sollte dies nicht die einzige Parallele zum vorangegangenen Match bleiben. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wieder hatten unsere Basket Bears einige Probleme, dem Spielfluss des Gegners bis zum Ende etwas entgegenzusetzen. Während Wuppertal die Schwächen auf unserer Seite nicht nur lesen, sondern auch zu nutzen wusste, erhöhte der Gastgeber den Abstand  bis zur 35. Spielminute auf 10 Punkte. Mit einem Endstand von 33:44 aus unserer Sicht sollte sich das in den letzten Spielminuten auch nicht mehr ändern. Erneut mussten die Basket Bears ohne Sieg nach Hause fahren. Eine Tatsache, die natürlich nicht befriedigend war.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;25-november-2023-in-dortmund&quot;&gt;&lt;strong&gt;25. November 2023 in Dortmund&lt;/strong&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Gerade einmal eine Woche war vergangen, seitdem wir unseren letzten Spieltag und zwei weitere Niederlagen verarbeiten mussten. Und schon wieder ging es für die Basket Bears zum nächsten Spieltag. Dieses Mal würde der Austragungsort Dortmund heißen. Zwei Rückspiele warteten auf uns. Erneut würden wir auf die HSW aus Wuppertal treffen und natürlich auch auf die Gastgeber des RBG Dortmund 2. Beide Mannschaften waren uns nach den vergangenen zwei Spieltagen nicht mehr unbekannt. Wir hatten die vergangenen Spieltage analysiert und hofften heute, die eigenen Schwächen aus der Vergangenheit kompensieren zu können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Starten würden wir gegen das Team des Wuppertaler HSW. In den eigenen Reihen geschwächt, vor allem was unsere “Low-Pointer” anging, würden wir heute wesentlich unflexibler agieren können, als in unserem sonst gewohnt großen und heterogenen Kader.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich kamen wir jedoch gut ins Spiel. Die ersten Minuten waren recht ausgeglichen. Im zweiten Teil des ersten Viertels konnten die Basket Bears einige foulbedingte Freiwürfe in wertvolle Punkte verwandeln. Zur ersten Viertelpause stand es wegweisend 13:07 aus Krefelder Sicht. Ein Punktestand, der hoffen ließ.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit 12 zusätzlichen Punkten auf beiden Seiten, war das  zweite Viertel wieder sehr ausgeglichen. Auch die Foulbillanz war ausgewogener als zuletzt und führte kaum zu Freiwurf Situationen. Es schien fast, als würde dieses Spiel wieder dem gewohnten Muster der letzten Saison folgen: Der dritte Spielabschnitt war spielerisch und punktemäßig unser stärkstes. Mit einem Punktestand von 44:29 konnten die Basket Bears ihren Abstand deutlich ausbauen. Jetzt hieß es, Nerven zu behalten. Auf keinen Fall wollten wir uns die Butter vom Brot nehmen lassen. Nur noch 10 Minuten trennten unsere Bären von ihrem ersten Sieg. Die Halle bebte und auch die Mannschaftsbank der Krefelder war hellwach und vollkommen beim Spiel; Bereit, jederzeit eingewechselt zu werden. Mit 14:18 Punkten konnten die Wuppertaler im letzten Spielabschnitt noch ein wenig Korrekturarbeit leisten. Dabei sollte es aber auch bleiben. Mit dem Endstand von 58:47 waren die Freude und der Jubel auf Krefelder Seite groß. Endlich…Für einen Moment war der schwierige Start in die neue Saison vergessen. Die Basket Bears hatten ihren ersten Sieg in der Oberliga erkämpft. Verdienterweise, auch aus Sicht des Trainerteams.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vom Erfolg des ersten Spiels beflügelt, hatten wir unsere Kräfte schnell wieder gefunden. Bereit, dem zweiten Gegner des Tages entgegenzutreten. Erwartungsgemäß sollte Dortmund die stärkere Mannschaft des Tages sein, auf die wir treffen würden. Dafür sprach auch das Ergebnis des Spiels zwischen Dortmund und Wuppertal. Dieses hatten die Gastgeber recht deutlich mit 60:39 Punkten für sich entscheiden können. Verständlich, war schon beim “Shakehands” mit Dortmund klar, dass diese Mannschaft einen starken Kader zusammengestellt hatte, der auf viel Erfahrung und Raffinesse einzelner Spieler zurückgreifen konnte. Aber auch wir hatten im ersten Spiel gezeigt, dass wir durchaus Potential für Überraschungsmomente hatten. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich sollte der erste Spielabschnitt im zweiten Spiel mit Krefelder Beteiligung jedoch gar nicht zum bisherigen Tag passen.  Unkonzentriertheit, Fehlpässe und mangelnde Kommunikation. Das ganze wurde von einer viel zu schlechten Trefferquote gestoppt und brachte den Bears zur Viertelpause einen Rückstand von 02:20 Punkten ein. Tatsächlich dauerte es fast 5 Minuten, bis sich der einzige Treffer im Korb der Bären verirrt hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Viertelpause musste genutzt werden, um den Kopf frei zu bekommen. Es gab einiges aufzuholen. Spieltechnisch konnten wir alles, was wir brauchten. Das hatten wir keine Stunde  vorher noch gezeigt. Jetzt ging es um Kopfarbeit. Wir mussten unser Spiel finden und einfaches sauberes und schnelles Basketball spielen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Mannschaft wurde neu aufgestellt. Das Trainerteam wollte mit neuem Wind in die zweite Phase des Spiels gehen. Ein Plan, der zumindest teilweise aufging. mit einem Spielstand von 29:10, hatten wir den Abstand zu Dortmund zwar nicht verringert, aber wir hatten endlich unseren eigenen Spielfluss gefunden und die Möglichkeit, Punkte zu erzielen. Freiwurf-Situationen wurden jedoch auf beiden Seiten kaum genutzt. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Foul-Quote blieb im dritten Spielabschnitt hoch. Spielentscheidend blieben aber wieder die regulären Feldkörbe. Während auf der Dortmunder Seite in den ersten 5 Minuten des dritten Viertels keine Punkte erzielt werden konnten, machten die Basket Bears weiterhin Fehler  aus der ersten Spielperiode wieder gut. Zum Ende der 30. Minute konnten wir den Abstand mit einem Spielstand von 34:23 von 19 auf 11 Punkte verringern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das finale Viertel war “leider” wieder ausgeglichener. Zumindest auf der Punktetafel konnten wir die Aufholjagd des letzten Spielabschnitts nicht fbis zum Ende Fortsetzen. Zur 37. Minute, wurde es aber noch einmal richtig spannend. Nach einer Freiwurfserie von Philippe Parthier, konnten wir kurz vor Ende des Spiels, den Abstand mit einem Spielstand von 35:38 aus Krefelder Sicht noch einmal deutlich verringern.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schlussendlich mussten wir uns gegen Dortmund aber mit einem Endstand von 36:48 geschlagen geben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach dem verpennten ersten Viertel, was nicht schön zu reden war, konnten wir mit dem weiteren Verlauf des Spiels also wirklich sehr zufrieden sein. Auch wenn wir das Spiel nicht für uns entscheiden konnten, waren wir im Großen und Ganzen mit unserer Mannschaftsleistung zufrieden. Auch hatten wir wieder an Erfahrung gewonnen, die uns im weiteren Verlauf der Saison bestimmt von Vorteil sein würde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns schon jetzt auf die zweite Hälfte der Saison. Dann würden wir noch auf viele spannende Mannschaften treffen und hoffentlich noch den ein oder anderen Sieg nach Krefeld holen können. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die nächsten Spiele werden unsere Basket Bears Krefeld am 03. Februar 2024 nach Düsseldorf führen. Neben dem aktuellen Tabellenführer aus Düsseldorf, werden wir dann auch auf den RBC Köln 99ers 3 treffen. Seid also gespannt und freut euch auf weitere Berichte und Neuigkeiten von den Basket Bears aus Krefeld.&lt;/p&gt;</content><author><name>Sven Kaiser</name></author><summary type="html">Ein Resümee auf halber Strecke</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/whatsapp-bild-2023-11-25-um-17.27.24_4a2c5436.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/whatsapp-bild-2023-11-25-um-17.27.24_4a2c5436.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Sharks Cup 2023</title><link href="https://www.basketbears.de/2023/06/23/sharks-cup-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Sharks Cup 2023" /><published>2023-06-23T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-23T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2023/06/23/sharks-cup-2023</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2023/06/23/sharks-cup-2023/">&lt;blockquote&gt;
  &lt;h2 id=&quot;ℹ️-der-cup&quot;&gt;ℹ️ Der Cup&lt;/h2&gt;

  &lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https://www.tvk-essen.de/sharks-cup/&quot;&gt;Der Sharks Cup&lt;/a&gt; ist ein freundschaftliches und doch intensives Rollstuhlbasketball-Turnier, das von den TVK Green Sharks aus Essen organisiert wird. Das Turnier bringt Mannschaften aus verschiedenen Städten und Regionen zusammen, um sich in freundschaftlicher Atmosphäre zu messen und ihre Fähigkeiten zu verbessern. Jedes Spiel ist eine Mischung aus sportlicher Herausforderung und gemeinschaftlichem Lernen.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h1 id=&quot;ankunft-bei-den-haien&quot;&gt;Ankunft bei den Haien&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Noch nicht ganz wach erreichten wir die Sporthalle in Essen. Bereits um 8 Uhr morgens war die Hitze spürbar, doch die Vorfreude auf den Tag ließ uns die steigenden Temperaturen vergessen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Halle war in drei Bereiche unterteilt: zwei Spielfelder und ein Aufenthaltsbereich, in dem sich die Teams zwischen den Spielen entspannen konnten. Die Verpflegung war am Eingang der Halle organisiert und bot eine Auswahl an Kuchen, Waffeln, Currywurst, belegten Brötchen und kalten sowie warmen Getränken.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;columns is-multiline&quot; style=&quot;display: flex; margin-top: 0.5rem&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;column is-12-mobile is-12-tablet is-6-desktop&quot;&gt;
    &lt;div style=&quot;margin: auto; margin-bottom: 1.5rem; max-width: 560px;&quot;&gt;
  
  &lt;div class=&quot;card&quot; style=&quot;margin-top: -0.5rem&quot;&gt;
    &lt;iframe src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/youcRALe-Is&quot; style=&quot;border-width: 0&quot; width=&quot;100%&quot; height=&quot;315&quot; loading=&quot;lazy&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

  &lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;column is-12-mobile is-12-tablet is-6-desktop&quot; style=&quot;margin-top:0; padding-top: 0; padding-bottom: 0&quot;&gt;

    &lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Turnier war in zwei Gruppen Strukturiert:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

    &lt;div class=&quot;table is-bordered is-striped&quot; style=&quot;margin-bottom: 1rem&quot;&gt;

      &lt;table&gt;
        &lt;thead&gt;
          &lt;tr&gt;
            &lt;th&gt;&lt;strong&gt;Gruppe A&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
            &lt;th&gt;&lt;strong&gt;Gruppe B&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
          &lt;/tr&gt;
        &lt;/thead&gt;
        &lt;tbody&gt;
          &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://green-sharks.chayns.site/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;TVK Green Sharks 2&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://green-sharks.chayns.site/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;TVK Green Sharks 3&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;/tr&gt;
          &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://hsw-wuppertal.de/rollstuhlsport/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;HS Wuppertal&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;http://fsv1895.de/fsv-rehasport&quot;&gt;Rolling Baskets Magdeburg&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;/tr&gt;
          &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;Basket Bears Krefeld&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://www.facebook.com/people/Bertlicher-Bulldogs/100057492428574/&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Bertlicher Bulldogs Herten&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;/tr&gt;
          &lt;tr&gt;
            &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://www.koeln99ers.de&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Köln 99ers 4&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
            &lt;td&gt;&lt;a href=&quot;https://www.hannover-united.de/teams/united-iii/united-iii-team-2020-2021&quot; target=&quot;_blank&quot;&gt;Hannover United 3&lt;/a&gt;&lt;/td&gt;
          &lt;/tr&gt;
        &lt;/tbody&gt;
      &lt;/table&gt;

    &lt;/div&gt;

  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Jedes Team spielte die ersten drei Spiele innerhalb seiner Gruppe. Das vierte Spiel wurde gegen das gleichplatzierte Team der anderen Gruppe ausgetragen. Jedes Spiel war in zwei durchlaufende 20-minütige Halbzeiten unterteilt, mit einer Auszeit pro Halbzeit und einer 5-minütigen Pause dazwischen. Der Wechsel war fliegend.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obwohl es schon früh am Tag warm war, war die Atmosphäre unter den Teams entspannt und freundschaftlich. Wir alle freuten uns auf die bevorstehenden Spiele und waren bereit, unser Bestes zu geben.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;spiel-1-anpfiff-gegen-köln&quot;&gt;Spiel 1: Anpfiff gegen Köln&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Uns fehlten zwar mehrere gute Spieler, dennoch gingen wir mit hoher Motivation in das erste Spiel gegen die Köln 99ers. Das Spiel war schnell und intensiv, mit beiden Mannschaften auf Augenhöhe. Wir zeigten mehrere beeindruckende Spielzüge und bewiesen Teamgeist, was die Partie besonders aufregend machte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aufgrund einiger Fehler und mangelnder Konzentration unsererseits haben wir zum Schluss leider knapp verloren. Die Niederlage konnte unseren Kampfgeist allerdings nicht bremsen. Wir nahmen die positiven Aspekte des Spiels mit und blickten optimistisch auf die folgenden Partien.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;spiel-2-herausforderung-wuppertal&quot;&gt;Spiel 2: Herausforderung Wuppertal&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Spiel gegen HS Wuppertal verlief ähnlich intensiv wie das erste. Das Team war nun richtig warmgespielt und machte deutlich weniger Fehler. Der Zusammenhalt und die Dynamik auf dem Spielfeld waren spürbar, und wir konnten einige starke Spielzüge zeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Trotz der guten Leistung und einer engagierten Spielweise hat es auch hier leider knapp nicht ausgereicht, den Sieg einzufahren. Doch wir waren entschlossen, die nächste Partie mit neuer Energie anzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;spiel-3-konfrontation-mit-den-green-sharks&quot;&gt;Spiel 3: Konfrontation mit den Green Sharks&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Im dritten Spiel des Tages trafen wir auf die Green Sharks 2 - eine Begegnung, die sich als besonders herausfordernd herausstellte. Unsere Konzentration ließ nach, und das zeigte sich auf dem Punktekonto. Die Green Sharks bewiesen in der ersten Halbzeit eine beeindruckende Treffsicherheit und führten zur Halbzeit mit 16:0.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit dem Beginn der zweiten Halbzeit starteten wir eine Aufholjagd. Trotz unserer Bemühungen und einigen gelungenen Körben konnten wir den Rückstand nicht mehr aufholen. Die Green Sharks ließen nicht locker und wir verloren das Spiel mit mehreren Körben Rückstand.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im Gegensatz zu unseren ersten beiden Spielen waren wir mit unserer Leistung in diesem Spiel nicht zufrieden und wussten, dass wir im nächsten Spiel eine bessere Performance zeigen mussten&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;spiel-4-duell-gegen-die-bulldogs&quot;&gt;Spiel 4: Duell gegen die Bulldogs&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Unser letztes Spiel des Tages brachte uns gegen die Bertlicher Bulldogs. Die erste Halbzeit war ein Kopf-an-Kopf-Rennen, bei dem wir auf Augenhöhe mit den Bulldogs blieben. Dabei nutzten wir den fliegenden Wechsel, um verschiedene Aufstellungen auszuprobieren und frische Dynamik ins Spiel zu bringen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit Beginn der zweiten Halbzeit konnten wir diese Taktik effektiv einsetzen und einen soliden Vorsprung aufbauen. Unsere Anstrengungen führten letztlich dazu, dass wir das Spiel mit einem Vorsprung von vier Körben für uns entscheiden konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach den vorherigen Niederlagen spielten wir in dieser Partie um den siebten Platz. Unser Sieg gegen die Bulldogs war eine erfrischende Wende und ein verdienter Abschluss eines spannenden Turniertags.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&quot;siegerehrung-und-entspannter-ausklang&quot;&gt;Siegerehrung und entspannter Ausklang&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nach einem Tag voller intensiver Spiele, bot die Siegerehrung eine Gelegenheit, innezuhalten und die Ereignisse des Tages zu reflektieren. Es wurden einige warme Danksagungen ausgesprochen, bevor die finalen Platzierungen bekannt gegeben wurden. Trotz des siebten Platzes, waren wir stolz auf die Leistung unserer Mannschaft, insbesondere in den ersten beiden und dem letzten Spiel.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;table is-narrow is-bordered is-striped&quot; style=&quot;margin-bottom: 1rem; max-width: 310px&quot;&gt;

  &lt;table&gt;
    &lt;thead&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;th&gt;&lt;strong&gt;Platz&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
        &lt;th&gt;&lt;strong&gt;Mannschaft&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/thead&gt;
    &lt;tbody&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;TVK Green Sharks 2&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Rolling Baskets Magdeburg&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;3&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;HS Wuppertal&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;TVK Green Sharks 3&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;5&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Köln 99ers 4&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;6&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Hannover United 3&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;7&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Basket Bears Krefeld&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
      &lt;tr&gt;
        &lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
        &lt;td&gt;Bertlicher Bulldogs&lt;/td&gt;
      &lt;/tr&gt;
    &lt;/tbody&gt;
  &lt;/table&gt;

&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Der Tag endete jedoch nicht mit der Siegerehrung. Ein Teil unseres Teams verbrachte den Abend in geselliger Runde bei leckerem Essen - ein entspannter Ausklang eines ereignisreichen Turniertags.&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;columns is-multiline&quot; style=&quot;display: flex&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;column is-4-widescreen is-6-desktop is-6-tablet is-12-mobile&quot; style=&quot;margin: auto&quot;&gt;
    
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-pxl-20230618-165016288-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-pxl-20230618-165016288-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-pxl-20230618-165016288-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/pxl_20230618_165016288.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-pxl-20230618-165016288-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-pxl-20230618-165016288-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/pxl_20230618_165016288.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


  &lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;An dieser Stelle möchten wir uns herzlich bei den TVK Green Sharks für die Veranstaltung des Sharks Cup bedanken. Das Turnier hat uns nicht nur viel Spaß gemacht, sondern auch wertvolle Erfahrungen und Einblicke in die Spielweisen der anderen Mannschaften geboten. Mit diesen neuen Erfahrungen und Erkenntnissen freuen wir uns auf die kommenden Spiele und Herausforderungen!&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;columns is-multiline&quot; style=&quot;display: flex&quot;&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00305-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00305-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00305-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00305.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00305-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00305-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00305.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-pxl-20230618-084508598-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-pxl-20230618-084508598-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-pxl-20230618-084508598-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/pxl_20230618_084508598.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-pxl-20230618-084508598-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-pxl-20230618-084508598-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/pxl_20230618_084508598.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00314-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00314-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00314-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00314.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00314-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00314-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00314.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00315-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00315-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00315-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00315.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00315-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00315-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00315.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00326-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00326-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00326-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00326.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00326-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00326-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00326.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00332-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00332-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00332-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00332.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00332-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00332-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00332.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00334-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00334-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00334-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00334.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00334-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00334-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00334.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00338-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00338-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00338-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00338.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00338-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00338-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00338.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00346-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00346-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00346-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00346.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00346-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00346-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00346.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00358-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00358-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00358-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00358.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00358-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00358-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00358.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00360-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00360-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00360-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00360.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00360-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00360-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00360.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-dsc00367-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00367-webp&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-dsc00367-webp&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00367.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-dsc00367-webp&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-dsc00367-webp&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/dsc00367.webp&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
&lt;/div&gt;</content><author><name>Heiko Mathes</name></author><summary type="html">ℹ️ Der Cup Der Sharks Cup ist ein freundschaftliches und doch intensives Rollstuhlbasketball-Turnier, das von den TVK Green Sharks aus Essen organisiert wird. Das Turnier bringt Mannschaften aus verschiedenen Städten und Regionen zusammen, um sich in freundschaftlicher Atmosphäre zu messen und ihre Fähigkeiten zu verbessern. Jedes Spiel ist eine Mischung aus sportlicher Herausforderung und gemeinschaftlichem Lernen.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/sharks-cup-2023-preview2.webp" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/sharks-cup-2023-preview2.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Marshmallows am Lagerfeuer</title><link href="https://www.basketbears.de/2023/06/03/marshmallows-am-lagerfeuer/" rel="alternate" type="text/html" title="Marshmallows am Lagerfeuer" /><published>2023-06-03T00:00:00+00:00</published><updated>2023-06-03T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2023/06/03/marshmallows-am-lagerfeuer</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2023/06/03/marshmallows-am-lagerfeuer/">&lt;p&gt;Heute hieß es feiern und gemeinsam die Zeit genießen. Den Liga-Einstieg, den Erfolg der Mannschaft und den Aufstieg in die Oberliga.
Ein extrem spannendes Jahr liegt hinter uns. Die erste Liga-Saison war gerade beendet und unsere noch junge Mannschaft hatte sich über die Jahre zu einer soliden und harmonischen Gemeinschaft entwickelt. Die gemeinsamen Aktivitäten der vergangenen Monate, die Spieltage und nicht zuletzt die Mannschaftsfahrt im Mai haben uns einmal mehr gezeigt, dass ein Basket Bear zu sein viel mehr war, als Trainingsteilnahme und Pflichtspiele.
Am Samstag war einmal mehr die Gelegenheit, das zu zeigen. Das Sommerfest sollte dieses Jahr bei Johannes und Jakobus zu Hause stattfinden.  Nicht nur, dass es auf dem großen Innenhof viel gemütlicher war, als auf dem Schulgelände unserer Trainingshalle. Jakobus und Johannes würden uns schon bald für ein Jahr verlassen, um ein freiwilliges soziales Jahr im Libanon zu verbringen. Dieser Abend galt also auch dem Abschiednehmen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bei tollen Wetter, leckeren Salaten und frisch Gegrilltem, hatten wir einen wundervollen Abend. Vielen Dank für die Organisation. Wir werden euch Beide sehr vermissen und wünschen euch eine spannende und unvergessliche Zeit. Kommt vor allem gesund und hoffentlich bald  zurück!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Das Libanon Projekt der Gemeinschaft junger Malteser…&lt;/strong&gt;
nimmt sich seit über 20 Jahren dem Schicksal von Menschen mit Behinderung im Libanon an. Gegründet wurde dieses extrem wichtige und herzergreifende Projekt von Franziskus Heereman (Johannes Vater) und war seitdem eine Herzensangelegenheit. Im Rahmen dieses Projektes werden unsere beiden Spieler ein Jahr lang Menschen mit Behinderung in Heimen betreuen. 
Wir finden, dass dieses Projekt mehr Aufmerksamkeit verdient und laden euch ein, mehr darüber zu erfahren, wie und wo sich Johannes und Jakobus in den nächsten Monaten engagieren:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot; https://libanonprojekt.de/&quot;&gt;
https://libanonprojekt.de/&lt;/a&gt;
&lt;a href=&quot;http://orderofmaltalebanon.org/caravan/&quot;&gt;http://orderofmaltalebanon.org/caravan/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Sven Kaiser</name></author><summary type="html">Heute hieß es feiern und gemeinsam die Zeit genießen. Den Liga-Einstieg, den Erfolg der Mannschaft und den Aufstieg in die Oberliga. Ein extrem spannendes Jahr liegt hinter uns. Die erste Liga-Saison war gerade beendet und unsere noch junge Mannschaft hatte sich über die Jahre zu einer soliden und harmonischen Gemeinschaft entwickelt. Die gemeinsamen Aktivitäten der vergangenen Monate, die Spieltage und nicht zuletzt die Mannschaftsfahrt im Mai haben uns einmal mehr gezeigt, dass ein Basket Bear zu sein viel mehr war, als Trainingsteilnahme und Pflichtspiele. Am Samstag war einmal mehr die Gelegenheit, das zu zeigen. Das Sommerfest sollte dieses Jahr bei Johannes und Jakobus zu Hause stattfinden. Nicht nur, dass es auf dem großen Innenhof viel gemütlicher war, als auf dem Schulgelände unserer Trainingshalle. Jakobus und Johannes würden uns schon bald für ein Jahr verlassen, um ein freiwilliges soziales Jahr im Libanon zu verbringen. Dieser Abend galt also auch dem Abschiednehmen.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/preview.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/preview.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Mannschaftsfahrt 2023</title><link href="https://www.basketbears.de/2023/05/31/mannschaftsfahrt-2023/" rel="alternate" type="text/html" title="Mannschaftsfahrt 2023" /><published>2023-05-31T00:00:00+00:00</published><updated>2023-05-31T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2023/05/31/mannschaftsfahrt-2023</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2023/05/31/mannschaftsfahrt-2023/">&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Freitag, 26.05.2023:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Freitag ging es für unser (fast) komplettes Liga-Team auf eine schon länger geplante Mannschaftsfahrt nach Lobbach bei Heidelberg in Baden-Württemberg. Den unzähligen Staus, am verkehrsreichsten Wochenende des Jahres geschuldet, trafen unsere Spieler/innen erst relativ spät in der Manfred-Sauer-Stiftung, unsere Herberge für die kommenden Tage, ein. Natürlich wurden dann erst einmal die Räumlichkeiten begutachtet, die Unterkünfte bezogen und die moderne Sporthalle in Augenschein genommen, bevor es zu einem gemeinsamen Abendessen in das hoteleigene Restaurant „die Küche“ ging. Nach dem Essen und einigen organisatorischen Dingen ging es dann aber auch noch einmal mit ‘alle Mann’ in die Sporthalle. Ein kleines Trainingsspiel war genau das richtige, um das leckere Essen zu verdauen, die strapaziöse Anreise aus den Knochen zu bekommen und auf das bevorstehende Wochenende einzustimmen. Die Bar des Restaurants lud im Anschluss ein, bei einem Bier oder anderen Erfrischungen zu verweilen und den lauen Frühlingsabend zu genießen. Schon jetzt war klar, die Manfred-Sauer-Stiftung bot ideale Bedingungen und ein Rundum-Sorglos-Paket für unser Trainingslager.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Samstag, 27.05.2023:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Samstag begann für alle recht früh, schließlich wollten wir die Zeit auch nutzen und nicht das Wochenende verschlafen. Das Frühstücksbüffet bot mit einer tollen und reichhaltigen Auswahl die perfekte Grundlage für die bevorstehenden Trainingseinheiten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für den heutigen Tag in der Sporthalle, hatte sich unser Trainerteam ein abwechslungsreiches Sportprogramm überlegt. Neben Übungen, die Grundlagen wie Ballhandling und Fahrtechniken trainieren sollten, standen auch neue Spielzüge und andere taktische Elemente an. Über allem stand aber der Mannschaftserfolg und der soziale Zusammenhalt im Team, nicht dass die Basket Bears Probleme damit hätten. Schon immer war es für die Bären selbstverständlich, alle mit einzubeziehen und Rücksicht aufeinander zu nehmen. Das war wohl eine unserer größten Stärken.  Dennoch war es das erste Mal für unsere noch junge Mannschaft, dass wir ein komplettes Wochenende zusammen waren und eben noch ein Stück weit mehr aufeinander achten mussten als es vielleicht in zwei Stunden Training der Fall war. Ein Erlebnis, welches auch durch wochenlanges Training in der Halle zu Hause nicht zu ersetzen ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Umso wichtiger waren eben auch die Zeiten außerhalb der Sporthalle, während der Pause, beim Essen und natürlich abends. Auch der Verzicht darauf, den letzten und womöglich wichtigsten Spieltag der Fußball-Bundesliga im Fernsehen zu verfolgen, zeugte davon, wie wichtig uns dieses Wochenende, die Mannschaft und natürlich der Rollstuhlbasketball ist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Am Samstag Nachmittag bekamen wir dann Besuch von Nicole, einer Trainer-Kollegin der Heidelberger „SKG Rolling Chocolate“, die wir beim Trainerlehrgang letztes Jahr kennengelernt haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihre Mannschaft würden wir sonntags bei einem Freundschaftsspiel kennenlernen (leider ohne Nicole), woraufhin sie sich spontan samstags Zeit genommen hat, um uns wenigstens zu sehen. Nicole wurde auch gleich mit in die eine oder andere Trainingseinheiten einbezogen. Eine tolle Zusammenarbeit!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einem wirklich fordernden Nachmittag, ließen wir es nach dem Abendessen etwas ruhiger angehen. Nun war auch Zeit für ein Trainingsspiel und das obligatorische „Shoot-Out“.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Um 21:00 hieß es dann „Cool-down“ auf dem Kaiserring. Ein 500m langer Handbike- und Rollstuhl-Rundweg auf dem Gelände der Manfred-Sauer-Stiftung.  Lockeres Ausfahren in den Aktivrollstühlen bzw. zu Fuß war ein guter Abschluss eines langen sportlichen Tages, bevor  wir zum Duschen und im Anschluss zum geselligen Teil des Abends übergingen. - Einen Bericht zu den teils lückenhaften Erinnerungen an diesen Abend lassen wir an dieser Stelle einmal aus 😊 - Nein, so schlimm war es natürlich nicht. Schließlich mussten wir am nächsten Tag wieder fit sein, wenn wir gegen die heimischen Gäste der Heidelberger Mannschaft eine Chance haben wollten. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sonntag, 28.05.2023:&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Frühstück war an diesem Morgen gefühlt noch früher. Vielleicht war die Nacht aber auch einfach nur zu kurz. Wie dem auch sei: Die Gäste würden schon bald anreisen und die Zimmer mussten auch noch leergeräumt und die Schlüsselkarten abgegeben werden. In der Halle liefen schon bald die ersten Vorbereitungen für das Freundschaftsspiel gegen die SKG Rolling Chocolate. Das Kampfgericht musste aufgebaut werden und natürlich durfte die shot-clock nicht fehlen. Auch wollten wir einen livestream bereitstellen, damit auch unsere Angehörigen und nicht mitgereisten Team-Mitglieder/innen zu Hause das Spiel mitverfolgen konnten. (Das Spiel findet ihr &lt;a href=&quot;https://fb.watch/kTianr3HuW/&quot;&gt;hier&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Spiel war wirklich spannend und zumindest bis zur Halbzeitpause sehr ausgeglichen. Die Schlussphase konnten die Heidelberger aber deutlich für sich behaupten. Das schnelle Transition-Game und die Überlegenheit im Detail zeichneten dieses Team und ihre erfahrene Trainerin aus. Ein Sieg, den wir neidlos anerkennen mussten. und ein Spiel, aus dem wir in der Nachbereitung bestimmt vieles für uns lernen können. Vielen Dank für diese Möglichkeit und wir freuen uns auf ein Wiedersehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das gilt auch für die Manfred-Sauer-Stiftung. Wir möchten uns an dieser Stelle sehr herzlich für die tolle Gastfreundschaft, die absolut einfache und problemlose Planung, die Unterstützung vor Ort und das tolle Essen bedanken. Wir haben uns sehr wohl gefühlt und freuen uns auf ein nächstes Mal, hoffentlich schon 2024.. Für unsere Mannschaft steht nämlich schon fest: „Das müssen wir auf jeden Fall wiederholen. Dann gerne auch länger als ein Wochenende“&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;columns is-multiline&quot; style=&quot;display: flex&quot;&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc7637-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc7637-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230528-dsc7637-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc7637.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc7637-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc7637-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc7637.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6480-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6480-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230527-dsc6480-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6480.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6480-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6480-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6480.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc6051-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc6051-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230526-dsc6051-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc6051.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc6051-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc6051-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc6051.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6791-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6791-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230527-dsc6791-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6791.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6791-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6791-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6791.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6959-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6959-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230527-dsc6959-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6959.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6959-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6959-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6959.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6840-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6840-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230527-dsc6840-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6840.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6840-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6840-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6840.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6942-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6942-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230527-dsc6942-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6942.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230527-dsc6942-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230527-dsc6942-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230527-_dsc6942.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc5576-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc5576-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230526-dsc5576-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc5576.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc5576-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc5576-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc5576.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc5129-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc5129-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230526-dsc5129-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc5129.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc5129-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc5129-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc5129.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc7805-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc7805-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230528-dsc7805-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc7805.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc7805-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc7805-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc7805.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc7951-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc7951-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230528-dsc7951-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc7951.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc7951-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc7951-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc7951.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc5551-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc5551-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230526-dsc5551-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc5551.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230526-dsc5551-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230526-dsc5551-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230526-_dsc5551.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
    &lt;div class=&quot;column is-3-widescreen is-4-desktop is-4-tablet is-6-mobile&quot;&gt;
      
&lt;div class=&quot;card image-card is-size-6-mobile is-size-5&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc8106-2-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc8106-2-jpg&apos;)&quot;&gt;
    &lt;a id=&quot;img-news-20230528-dsc8106-2-jpg&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc8106-2-.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/a&gt;
    
&lt;/div&gt;

&lt;div class=&quot;modal&quot; id=&quot;img-news-20230528-dsc8106-2-jpg&quot; onclick=&quot;toggleModal(&apos;img-news-20230528-dsc8106-2-jpg&apos;)&quot;&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-background&quot;&gt;&lt;/div&gt;
  &lt;div class=&quot;modal-card image-modal&quot;&gt;
    &lt;section class=&quot;modal-card-body&quot;&gt;
      &lt;img loading=&quot;lazy&quot; src=&quot;/img/news/20230528-_dsc8106-2-.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;
    &lt;/section&gt;
    
  &lt;/div&gt;
  &lt;button class=&quot;modal-close is-large&quot; aria-label=&quot;close&quot;&gt;&lt;/button&gt;
&lt;/div&gt;


    &lt;/div&gt;
    
&lt;/div&gt;</content><author><name>Sven Kaiser</name></author><summary type="html">Freitag, 26.05.2023:</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/mannschaftsbild-lobbach-pre.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/mannschaftsbild-lobbach-pre.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Spannung bis zum Schluss</title><link href="https://www.basketbears.de/2023/03/26/spannung-bis-zum-schluss/" rel="alternate" type="text/html" title="Spannung bis zum Schluss" /><published>2023-03-26T00:00:00+00:00</published><updated>2023-03-26T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2023/03/26/spannung-bis-zum-schluss</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2023/03/26/spannung-bis-zum-schluss/">&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Derby-Time in Köln. Der für uns achte und letzte Spieltag der Saison 2022/2023 war gekommen. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Neben dem Gastgeber aus Köln, die 4. Mannschaft des RBC Köln 99ers auf die wir am Nachmittag treffen sollten, waren auch der aktuelle Tabellenführer, die ART Giants Düsseldorf angereist. Diese hatten ihr erstes Spiel des Tages gegen den RBC mit nur hauchdünnem Abstand gewinnen können. Vor allem im ersten Spielabschnitt sah es mit 10 Punkten Vorsprung noch so aus, als würden die Kölner einen haushohen Sieg einfahren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bereits in unserer ersten Begegnung gegen Düsseldorf mussten wir erfahren, dass diese Mannschaft mit viel Entschlossenheit, routinierten Spielabläufen und  hervorragender Treffsicherheit glänzen konnte. Keiner von unseren Spielern war mit der Erwartung angereist, dass diese Partie ein Selbstläufer werden würde. Unser Line-Up gegen Düsseldorf sollte heute von Jana Bartlick #4, Johannes v. Heereman #6, Anna Bartlick #10, Jakobus v. Lengerke #15 und Sven Kühne #26 gebildet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das erste Viertel lief ausgesprochen gut. Entgegen der Befürchtungen aus früheren Erfahrungen, fanden die Krefelder sehr schnell ins Spiel und lagen bereits in der sechsten Minute mit 8:0 in Führung. Zur Viertelpause konnten die Düsseldorfer zwar auch den ein oder anderen Korberfolg erzielen, ein Punktestand von 12:7 ließ uns aber hoffen, die Niederlage vom Dezember wieder gut machen zu können. Tatsächlich lief auch das zweite Viertel hervorragend. Fast im Minutentakt wechselten sich Johannes v. Heereman und Anna Bartlick ab und erzielten wichtige Punkte auf unserer Seite. Die Düsseldorfer bewiesen ihre Treffsicherheit vor allem von der Mitteldistanz und machten uns deutlich, dass mit einem Abstand von 27:17 Punkten noch alles offen war.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir durften uns jetzt nicht auf unseren Vorsprung ausruhen und darauf hoffen, dass dieses Spiel schon gewonnen war. Diese Einstellung hatte uns schon so manche Führung gekostet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tatsächlich konnten die Düsseldorfer im dritten Spielabschnitt sehr viele Punkte wieder gut machen. Dazu kamen viele Freiwurf-Chancen, die der Gegner ebenfalls zu nutzen wusste. Auf Seiten der Basket Bears war der Korb im dritten Viertel wie zugenagelt. Erschwerend kam eine viel zu hohe Foul-Bilanz hinzu. Betrachtet man nur diesen Spielabschnitt mit 5:12, war von dem Vorsprung aus der ersten Hälfte des Spiels nicht mehr viel zu sehen. Zu Beginn der letzten 10 Minuten, führten wir nur noch marginal mit einem Korb und 32:30 Punkten auf der Anzeigetafel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Den letzten Spielabschnitt setzten wir wieder auf unsere Starting-Five. In der Hoffnung, dass Diese den Vorsprung halten und im besten Fall wieder ausbauen konnte. Die Anspannung war enorm. Beide Mannschaften wussten, wie wichtig der Sieg und die damit verbundenen zwei Tabellenpunkte waren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit letzten Reserven, so schien es, brachten wir das Spiel punktgleich mit 38:38 in die Verlängerung. Fünf Minuten, die über Sieg oder Niederlage entscheiden sollten. Fünf Minuten, in denen wir noch einmal alle Kräfte bündeln und auf das eigene Spiel fokussiert bleiben mussten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der foulbedingte Spielerausfall beim Gegner trug wohl entscheidend dazu bei, dass in der Verlängerung der Knoten endlich wieder platzte. Nach 3 Feldkörben und einem Freiwurfpunkt von Johannes v. Heereman, war es geschafft. 47:40 brachte uns den so dringend benötigten Sieg gegen eine unglaublich starke Mannschaft aus Düsseldorf.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach einer Pause, die wir zur Regeneration und Besprechung nutzten, folgte auch unser zweites Spiel des Tages gegen den Gastgeber aus Köln. Aus den Erfahrungen im ersten Spiel bei uns in Krefeld hatten wir gelernt; Köln ist nicht zu unterschätzen und weiß das eigene Spiel durchzusetzen. Vor allem aus der Mitteldistanz und jenseits der 3 Punkte-Linie war Köln erstaunlich treffsicher. Das Krefelder Line-Up stellten Jill Kaiser-Föhles #8, Robin Croonenbroeck #19, Andre Kostka #22, Mike Lausberg #25 und Sven Kühne #26.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das erste Viertel begannen die Kölner, wie schon im Spiel gegen Düsseldorf. Während die Basket Bears dieses Mal deutlich mehr Probleme hatten ins Spiel zu finden, bauten die Gastgeber aus der Domstadt einen soliden Vorsprung von 11:0 Punkten auf. Einmal mehr wurden wir an die erste Begegnung gegen Köln erinnert, wo der Spielbeginn einen sehr ähnlichen Verlauf nahm.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine neue Taktik musste her, um das Spiel endlich wieder unter Kontrolle zu bringen. Also nutzten wir die erste kurze Pause zwischen den Vierteln für eine Taktikänderung. Mit frischer Aufstellung verließen wir die klassische Zonen-Verteidigung. Ein Schritt, der uns gegen Köln schon einmal geholfen hat. Gezieltes Verteidigen im Vorfeld, mit Absicherung nach hinten, half uns das Spiel auseinander zu ziehen und flexibel an allen Ecken zu agieren. Dabei half uns vor allem auch unsere fahrtechnische Stärke sehr. Korberfolge von Anna Bartlick und Johannes v. Heereman verhalfen unseren Basket Bears, den Boden unter den Füßen nicht zu verlieren. Zur Halbzeitpause stand es 16:18. Ein Rückstand, der kaum noch Bedeutung hatte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir verstärkten im 3. Viertel das Pressing erheblich. Den Gegner sicher in der eigenen Spielhälfte festgesetzt, erzwangen wir nicht nur auf der Kölner Seite Turnover durch Überschreitungen der 8-Sekunden-Regeln, sondern konnten unseren Ballgewinn auch regelmäßig in Korberfolge verwandeln. Mit 26 Punkten sollte dieses unser stärkster Spielabschnitt werden. Dagegen standen zwei Gegentreffern auf der Kölner Seite. Wir drehten das Spiel also sehr deutlich zu unseren Gunsten.  Ein Spielstand von 42:22 erlaubte uns den letzten Spielabschnitt wieder etwas ruhiger anzugehen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück in die Zonenverteidigung hielten wir den Abstand ziemlich konstant über die letzten 10 Spielminuten. Mit dem deutlichen Endergebnis von 55:33 Punkten, durften sich unsere Bären aus Krefeld über den zweiten Sieg des Tages freuen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurückblickend auf die vergangene Saison, hatten wir nicht nur heute eine richtig tolle Zeit mit vielen neuen Erfahrungen, spannenden Duellen und neuen Freundschaften über die Grenzen unserer eigenen Halle hinaus. Wir möchten uns bei euch Allen Bedanken. Egal ob Gegner auf dem Spielfeld oder Fan auf der Tribüne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ihr seid es, die diesen Sport ausmachen, die Leidenschaft und Engagement mitbringen und für den gemeinsamen Erfolg kämpfen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für uns geht eine irre erste Saison in der Landesliga zu Ende. Erfolgreicher als am Anfang geglaubt, vor allem aus sportlicher Perspektive. Wir freuen uns schon jetzt auf die kommende Saison nach der Sommerpause.  Vorher schauen wir gespannt auf die letzte Begegnung zwischen den Köln 99ers 4 und den Art Giants Düsseldorf, die auch noch mal spannend für unsere Tabellenplatzierung werden könnte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;u&gt; Im Kader der Basket Bears Krefeld waren folgende Spieler vertreten:&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;players&quot;&gt;
  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/jana0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Jana Bartlick
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #4
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/johannes0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Johannes von Heereman
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #6
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kaiser
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #7
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/jill0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Jill Kaiser-Föhles
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #8
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/anna0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Anna Bartlick
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #10
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/jakobus0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Jakobus von Lengerke
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #15
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/robin0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Robin Croonenbroeck
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #19
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/andre0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Andre Kostka
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #22
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/mike0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Mike Lausberg
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #25
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven1-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kühne
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #26
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/patrick0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Patrick Weirauch
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #14
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kaiser
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      Coach
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/news/lls8-small.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Sven Kaiser</name></author><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/lls8pre.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/lls8pre.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Power-Girls zu Gast im Norden</title><link href="https://www.basketbears.de/2023/02/10/power-girls-zu-gast-im-norden/" rel="alternate" type="text/html" title="Power-Girls zu Gast im Norden" /><published>2023-02-10T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-10T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2023/02/10/power-girls-zu-gast-im-norden</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2023/02/10/power-girls-zu-gast-im-norden/">&lt;p&gt;Am 05.02.23 waren wir, Jana und Anna Bartlick, eingeladen, dass Team Germany-Osnabrück, die U25 Damenmannschaft unter Leitung von Dennis Nohl, bei der Regionalliga Nord zu unterstützen. Austragungsort war die Turnhalle des Ludwig-Windhorst-Gymnasium in Meppen. Bei unserem ersten Spiel gegen Rolling Chairs Isernhagen unterlagen wir nur knapp mit 39:43. Es war ein spannendes Spiel auf Augenhöhe.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Spiel direkt im Anschluss gegen die Heimmannschaft Emsland Rolli Baskets haben wir deutlich mit 27:69 verloren. Macht nichts: siegen ist nicht alles! Wir haben viel gelernt dadurch, dass wir zwei Ligen höher spielen durften. Und Spaß hat es uns auch gemacht!
Vielen lieben Dank, Dennis und Lena!&lt;/p&gt;</content><author><name>Jana und Anna Bartlick</name></author><summary type="html">Am 05.02.23 waren wir, Jana und Anna Bartlick, eingeladen, dass Team Germany-Osnabrück, die U25 Damenmannschaft unter Leitung von Dennis Nohl, bei der Regionalliga Nord zu unterstützen. Austragungsort war die Turnhalle des Ludwig-Windhorst-Gymnasium in Meppen. Bei unserem ersten Spiel gegen Rolling Chairs Isernhagen unterlagen wir nur knapp mit 39:43. Es war ein spannendes Spiel auf Augenhöhe.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/unbenannt.png" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/unbenannt.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">„Rhein Ruhr Express“ – Nächster Halt: Krefeld</title><link href="https://www.basketbears.de/2023/02/05/rhein-ruhr-express-n%C3%A4chster-halt-krefeld/" rel="alternate" type="text/html" title="„Rhein Ruhr Express“ – Nächster Halt: Krefeld" /><published>2023-02-05T00:00:00+00:00</published><updated>2023-02-05T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2023/02/05/%E2%80%9Erhein-ruhr-express%E2%80%9C-%E2%80%93-n%C3%A4chster-halt-krefeld</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2023/02/05/rhein-ruhr-express-n%C3%A4chster-halt-krefeld/">&lt;p&gt;Nein, die Bahn hat keinen Fehler gemacht. Am vergangenen Sonntag hatten wir unseren letzten Heimspieltag der Saison 2022/2023. Zu Gast waren Mannschaften aus den an den Flüssen Rhein und Ruhr gelegenen Städten Köln und Essen. Konkreter: Die 4. Mannschaft des RBC Köln 99ers und die 2. Mannschaft der Green Sharks Essen. Während wir zum ersten Mal (zumindest in offiziellen Begegnungen) auf die Kölner treffen würden, hatten wir zum Saisonauftakt schon einmal das Vergnügen, gegen die Green Sharks anzutreten. Heute wollten wir unseren Sieg aus dem Hinspiel also bestätigen und zwei, am besten vier Punkte in Krefeld behalten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das erste Spiel des Tages sollte uns in die Begegnung gegen die Köln 99ers führen. Eine Mannschaft, die wir, das hatte uns die Vergangenheit gelehrt, nicht unterschätzen dürfen. Zu selbstsicher und leichtfertig ins Spiel gehen, hatte uns schon öfters in Zugzwang gebracht, das Spiel im späteren Verlauf wieder ausgleichen und drehen zu müssen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als hätten wir es nicht besser gewusst, passierte genau das, wovor wir gewarnt hatten. Schon nach den ersten vier Minuten stand es 2:8 zugunsten unserer Gegner aus Köln. Gegen die am Anfang solide Verteidigung und Treffsicherheit der Kölner, auch aus der Mitteldistanz, konnte auch das Line-Up bestehend aus Johannes v. Heereman, Jill Kaiser-Föhles, Linda Hövel, Anna Bartlick und Philippe Parthier nichts ändern . Erst in den späteren Minuten des ersten Spielabschnittes, konnten wir zumindest einige Male die Verteidigung der Gegner durchdringen und selber auch den ein oder anderen Korbwurf auf die Anzeigetafel bringen. Mit 12:15 Punkten konnten wir das Spiel zwar noch nicht drehen, dennoch hatten wir endlich zeigen können, dass auch wir das Spiel beherrschen konnten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Viertel ging spannend weiter, mit Korberfolgen und Fouls auf beiden Seiten konnten wir den leichten Rückstand von zuvor, fast wieder wettmachen. Während die Gegner aus Köln überwiegend aus der Distanz versuchten ihre Punkte zu erzielen, fanden unsere Basket Bears nun immer öfters den Weg in die gegnerische Verteidigungszone.  20:21 zur Halbzeit ließen uns weiter hoffen. Ein marginaler Rückstand der einen weiteren spannenden Spielverlauf versprechen sollte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Pause wurde wie immer genutzt, um eine neue Strategie auszuloten und die Aufstellung der Mannschaft anzupassen. Erfahrungsgemäß war das dritte Viertel nicht unser schlechtestes. Aber was sind schon Statistiken, wenn das bisherige Spiel auch nicht irgendwelchen Erwartungen gefolgt war? Doch irgendwie schien doch etwas dran zu sein. Das Spiel wurde auf unserer Seite, mit Beginn der zweiten Spielhälfte attraktiver und flexibler gestaltet. Etwas offensiver ließ man sich von der reinen Zonenverteidigung ab und konzentrierte sich auf den eigenen Angriff. Ein Plan, der wieder einmal aufging. Mit 20 erzielten Punkten konnten wir, trotz der 6 erzielten Punkte auf Kölner Seite, das Spiel deutlich drehen. Gezieltes verteidigen im Vorfeld und schnelles Umschalten von der Verteidigung in die Offensive trugen Früchte. Den Vorsprung von nun 13 Punkten konnten wir nahezu unverändert auch im letzten Spielabschnitt behalten und das erste Spiel des ersten Spieltages im neuen Jahr für uns beanspruchen. Mit soliden 51: 36 Punkten ergatterten wir weitere 2 wertvolle Punkte in der aktuellen Saison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das zweite Spiel des Tages sollte die Partie zwischen unseren beiden Gastmannschaften sein. Die Green Sharks aus Essen waren mittlerweile eingetroffen und hatten sich am Spielfeldrand vorbereitet. Die Bären hatten also Zeit, sich auszuruhen und das Spiel der beiden Gastmannschaften zu beobachten. 37:26 sollte dieses zu Gunsten der Green Sharks enden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ohne die Spieltagsverschiebung vom 07. Januar auf den 25. März wäre das folgende Spiel gegen Essen das letzte der Saison gewesen. So müssen wir uns noch knapp 2 Monate bis zum Ende unserer Saison gedulden. Zunächst aber hatten wir das Spiel gegen die Green Sharks zu bestreiten. Die Mannschaft, die uns als Newcomer in der Landesliga im Auftaktspiel begrüßt hatte. Hochmotiviert gingen beide Mannschaften aufs Spielfeld. Die Basket Bears, nicht nur den subjektiven Heimvorteil mit bekannter Halle, hatten auch eine längere Erholungsphase. Aber so waren die Regeln nun mal. Die Gastgeber hatten das „Privileg“ des ersten und letzten Spiels und somit eben ein Spiel Pause in der Mitte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für unsere Bären sollten Anna Bartlick, Johannes v. Heereman, Robin Croonenbroeck, Heiko Mathes und Sven Kühne in der Starting-Five beginnen. Das Spiel begann zum Glück vollkommen anders als das erste Match gegen Köln. Von Beginn an schafften wir es, durch unser endlich wieder gefundenes Spielverständnis und Teamplay, die Verteidigungsversuche des Gegners zu umgehen und den Punktevorteil über die gesamte Länge des Spiels auf unserer Seite zu behalten. Aus einem 12:3 nach dem ersten Spielabschnitt, wurde ein genauso sicheres 28:8 in der Halbzeitpause. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So könnte es aus unserer Sicht gerne weitergehen. In der Halbzeit wurde das Team einmal komplett ausgewechselt. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit sicherer Führung im Gepäck konnten wir das Spiel mit der notwendigen Ruhe angehen und allen im Team ihre Spielzeit geben. Auch bis zum Abpfiff war die Führung unserer Bären nicht mehr einzuholen. Mit über doppelt so vielen Punkten stand es am Ende 63:27 für die Gastgeber aus Krefeld, die sich wieder einmal als tolles Team mit starkem Zusammenhalt präsentiert hatten. Auch für die Punkte und Korbstatistik war dieses Ergebnis wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie immer möchten wir uns bei allen bedanken, die diesen Spieltag ermöglicht haben. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir freuen uns auf das Rheinderby in Köln, wo wir unsere Saison beenden werden und ein zweites Mal auch auf die Art Giants Düsseldorf treffen werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;u&gt; Im Kader der Basket Bears Krefeld waren folgende Spieler vertreten:&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;players&quot;&gt;
  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/richard0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Richard Smets
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #3
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/johannes0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Johannes von Heereman
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #6
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kaiser
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #7
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/jill0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Jill Kaiser-Föhles
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #8
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/linda0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Linda Hövel
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #9
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/anna0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Anna Bartlick
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #10
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/philippe0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Philippe Parthier
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #11
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/yannik0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Yannik Parthier
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #12
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/jakobus0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Jakobus von Lengerke
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #15
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/robin0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Robin Croonenbroeck
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #19
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/heiko0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Heiko Mathes
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #21
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/andre0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Andre Kostka
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #22
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/mike0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Mike Lausberg
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #25
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven1-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kühne
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #26
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kaiser
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      Coach
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
&lt;/div&gt;</content><author><name>Sven Kaiser</name></author><summary type="html">Nein, die Bahn hat keinen Fehler gemacht. Am vergangenen Sonntag hatten wir unseren letzten Heimspieltag der Saison 2022/2023. Zu Gast waren Mannschaften aus den an den Flüssen Rhein und Ruhr gelegenen Städten Köln und Essen. Konkreter: Die 4. Mannschaft des RBC Köln 99ers und die 2. Mannschaft der Green Sharks Essen. Während wir zum ersten Mal (zumindest in offiziellen Begegnungen) auf die Kölner treffen würden, hatten wir zum Saisonauftakt schon einmal das Vergnügen, gegen die Green Sharks anzutreten. Heute wollten wir unseren Sieg aus dem Hinspiel also bestätigen und zwei, am besten vier Punkte in Krefeld behalten.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/29012023pre.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/29012023pre.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Headreset for Basket Bears</title><link href="https://www.basketbears.de/2022/12/14/headreset-for-basket-bears/" rel="alternate" type="text/html" title="Headreset for Basket Bears" /><published>2022-12-14T00:00:00+00:00</published><updated>2022-12-14T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2022/12/14/headreset-for-basket-bears</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2022/12/14/headreset-for-basket-bears/">&lt;p&gt;Beim letzten Montagstraining haben wir Besuch von zwei Powerfrauen bekommen: Moderatorin Silvia Schmidt und Kabarettistin Ingrid Kühne schauten in Krefeld vorbei. Zwei Frauen, die nicht nur befreundet sind, sondern auch mit unglaublich viel Charme und Engagement ganz ähnliche Ziele verfolgen. Mit viel Know-How, Talent und Witz, können sie die Fesseln des Alltags lösen und zu neuer Motivation führen - ob im Coaching, oder auf der Bühne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit im Gepäck haben die Beiden neue WarmUp-Shirts für unsere Basket Bears!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wir möchten uns sehr herzlich bei Silvia Schmidt bedanken, die mit ihrer Firma “head reset” nun unsere T-Shirts und Sportler schmückt. Der Kontakt kam über Ingrid Kühne. In einem zufälligen Gespräch fiel der Satz - Sponsoring für die Basket Bears! Und zack war Silvia Feuer und Flamme für uns! Wie wir, verstehen die beiden, dass man für eine Sache brennen muss, um sie zum Leuchten zu bringen.  Wie überall im Leben ist es eben auch im Sport. Manchmal braucht man diesen einen kleinen Impuls, um sich auf das zu fokussieren, was wichtig ist.  Einen “headreset” eben. Einmal den kompletten Kopf auf Null schalten, um dann mit ganzer Energie ein Ziel in den Fokus zu setzen. Ganz oft sind es dabei die “kleinen” Dinge, die dann die ganz große Wirkung haben können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit den neuen Shirts - die nicht nur funktionell sind, sondern dank des tollen Logos auch noch mega cool und modern aussehen - und eurer Unterstützung schauen wir optimistisch auf die nächsten Spieltage und auf die Zukunft unseres Vereins. Die nächsten Siege gehen dann in Gedanken auf euer “Konto”! Vielen lieben Dank im Namen der ganzen Mannschaft und aller Basket Bears!&lt;br /&gt;
&lt;br /&gt;
Ihr wollt mehr über die beiden und ihre Leidenschaft erfahren? Ihr braucht mal einen “headreset” oder eine Moderation, oder einfach mal Input… dann klickt auf den folgenden Link und lasst euch inspirieren:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.headreset.de/&quot;&gt;https://www.headreset.de&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Und wer lachen will oder Termine für Ingrid Kühne sucht wird hier fündig:&lt;br /&gt;
&lt;a href=&quot;https://www.ingrid-kuehne.de/&quot;&gt;https://www.ingrid-kuehne.de&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/news/737336_d73ccdd1756d49be9704b1abcfc97069~mv2.jpg&quot; alt=&quot;&quot; /&gt;&lt;/p&gt;</content><author><name>Sven Kaiser </name></author><summary type="html">Beim letzten Montagstraining haben wir Besuch von zwei Powerfrauen bekommen: Moderatorin Silvia Schmidt und Kabarettistin Ingrid Kühne schauten in Krefeld vorbei. Zwei Frauen, die nicht nur befreundet sind, sondern auch mit unglaublich viel Charme und Engagement ganz ähnliche Ziele verfolgen. Mit viel Know-How, Talent und Witz, können sie die Fesseln des Alltags lösen und zu neuer Motivation führen - ob im Coaching, oder auf der Bühne.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/headreset-preview.jpg" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/headreset-preview.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Auswärtsspieltag in Osnabrück</title><link href="https://www.basketbears.de/2022/12/13/ausw%C3%A4rtsspieltag-in-osnabr%C3%BCck/" rel="alternate" type="text/html" title="Auswärtsspieltag in Osnabrück" /><published>2022-12-13T00:00:00+00:00</published><updated>2022-12-13T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2022/12/13/ausw%C3%A4rtsspieltag-in-osnabr%C3%BCck</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2022/12/13/ausw%C3%A4rtsspieltag-in-osnabr%C3%BCck/">&lt;!--StartFragment--&gt;

&lt;p&gt;Fünf Wochen sind seit unserem letzten Auswärtsspiel in Osnabrück vergangen. Dieses Wochenende sollten die Basket Bears ein zweites Mal auf die Landesligamannschaft des RSC Osnabrück treffen. Und noch mehr erwarteten unsere Bären. Neben dem Gastgeber Osnabrück, sollten wir auch das zweite Mal auf  den UBC Münster treffen. Ein Spieltag der aktuellen Tabellenspitze also, der spannende Spiele auf hohem Niveau versprechen sollte. Doch auch wenn unsere letzte Auswärtsfahrt erst einen Monat her war, waren es heute völlig andere Voraussetzungen. Das sonnige, fast spätsommerliche Wetter von Ende Oktober, wich dem ersten Frost und den kalten vorweihnachtlichen Temperaturen. Aber auch der Krankenstand innerhalb unserer Mannschaft machte uns Sorgen. Nach einigen teils kurzfristigen Ausfällen mussten wir auf manchen erfahrenen Spieler verzichten und mit “nur” zehn Leuten in die Revanche gegen Osnabrück gehen. Auch den ersten Sieg gegen den UBC Münster wollten wir heute verteidigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nach teils ewiger, einer Vollsperrung auf der A1 geschuldeten Anreise hieß es für unsere Bären im ersten Spiel des heutigen Tages mit Krefelder Beteiligung, den Gästen aus Münster entgegenzutreten. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese hatten sich im Spiel zuvor gegen den Gastgeber ein spannendes Duell geliefert, konnten aber das Spiel nicht für sich entscheiden. Ein weiterer Sieg und damit verbundene zwei Punkte sollten somit beim bisher ungeschlagenen Team in Osnabrück bleiben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere Starting-Five gegen Münster  bildeten neben der Aufbauspielerin Jill Kaiser-Föhles&lt;a href=&quot;mailto:jill.kaiser-foehles@basketbears.de&quot;&gt;&lt;/a&gt;, die beiden Flügelspieler Linda Hövel (#9) und Sven Kühne (#26). Die Center-Positionen wurden in unserer ersten Aufstellung von Philippe Parthier (#11) und unserem Neuzugang Andre Kostka (#22) besetzt. Das Ziel des Spiels war den Bären klar. Nach eingehender Analyse des letzten Spieltages gegen Bertlich und Duisburg, wollten wir heute zeigen, dass wir es besser können. Die erste Halbzeit war zwischen beiden Teams sehr ausgeglichen. Sowohl die Punkteausbeute, als auch die Foul-Bilanz zeugten von einem fairen und  ausgewogenen Spiel mit vielen Qualitäten. Der guten Defense-Arbeit der Münsteraner, konnten wir, auch Dank der guten Treffsicherheit von Jill Kaiser-Föhles (#8) aus der Mitteldistanz, eine solide Antwort geben. Aber auch das gute Umschalten  von der Verteidigung in die Offensive brachte uns und einem sprintstarken Philippe Parthier (#11) einige gute Möglichkeiten für Korberfolge. So schien nach dem ersten gespielten Viertel mit 14:10 bzw. 24:22 Punkten zur Halbzeit noch alles offen zu sein.  Auch der dritte Spielabschnitt blieb recht ausgeglichen. Die Basket Bears konnten ihren knappen Vorsprung nicht nennenswert ausbauen und mussten nach 30 Minuten und 34: 28 Punkten weiter um den Führungserhalt kämpfen. Wie so oft in den letzten Spielen gezeigt, trumpften wir mit einer guten Ausdauer. deutlicher als in den ersten 30 Minuten abzusehen, stand es zum Ende des Spiels 50:36 für unsere Basket Bears aus Krefeld. Die Spieler aus Münster, die nicht nur Ersatzgeschwächt nach Osnabrück gereist waren, sondern bereits ein Spiel gegen den Gastgeber absolviert hatten, mussten sich ein zweites Mal gegen uns geschlagen geben. Wir bedanken uns für ein tolles und faires Spiel, dass lange auf Augenhöhe war und sehr viel Spaß gemacht hat; auch von außen, wie unsere mitgereisten Fans bestätigten.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Auch die Gastgeber aus Osnabrück mussten heute augenscheinlich auf den ein oder anderen Spieler verzichten. Im zweiten Spiel für unsere Basket Bears wollten wir auch den Spielern eine Chance geben, die im ersten Spiel nicht oder nur sehr wenig gespielt haben. Dies sollte sich auch schon in der dritten Minute als gute Entscheidung herausstellen: Nach Korberfolgen von Philippe Parthier und Robin Croonenbroeck (#19) verwandelte Mike L. (#25) einen foulbedingten Freiwurf und brachte uns die vorläufige hauchdünne Führung. Verstärkt wurden die drei in der Line-Up von Jana Bartlick (#4) und Heiko Mattes (#21). Leider konnten wir diese Führung nicht wirklich lange halten. Vor allem im zweiten Viertel bewiesen die Gegner, dass sie nicht nur extrem schnell, sondern auch sehr treffsicher aus allen möglichen Positionen sein konnten. Nachdem das Spiel nach 10 gespielten Minuten und 7:14 Punkten noch irgendwie “aufholbar” schien, mussten wir zur Halbzeit erkennen, dass uns das Spiel mehr und mehr aus der Hand genommen wird. 34:11 stand es nach 20 gespielten Minuten für unsere Gegner aus Osnabrück. Am Rückstand ändern konnte auch nicht mehr das mehr oder weniger ausgeglichene dritte Viertel. Trotz einiger Freiwurf-Gelegenheiten auf Krefelder Seite blieb die Punkte-Differenz nahezu unverändert. Im letzten Spielabschnitt fehlten uns dann die Reserven und das Spiel ging mehr als deutlich zugunsten der Gastgeber aus Osnabrück aus. Mit 55:26 Punkten mussten wir uns auch beim zweiten Spiel gegen die spielstarken Osnabrücker geschlagen geben. An der vorläufigen Platzierung sollte sich heute aber nichts ändern. Unsere starken Bären aus Krefeld behielten den zweiten Platz vor dem UBC Münster. Die Basket Bears Krefeld können mit dem Spieltag und der gezeigten Leistung sehr zufrieden sein. Trotz der Unterlegenheit gegen die Mannschaft des RSC Osnabrück, haben wir wieder einmal gezeigt, dass wir mit  Teamplay viel erreichen können.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Unsere nächsten Spiele führen uns am 17. Dezember nach Warendorf. Hier treffen wir neben dem Gastgeber BBC Münsterland auf einen weiteren Verein vom Niederrhein: Die Art Giants Düsseldorf. Wir bedanken uns bei allen, die für uns mitgereist sind, für euren tollen Support und beim RBC Osnabrück für einen spannenden Spieltag. Wir wünschen allen eine schöne Vorweihnachtszeit und freuen uns auf die nächsten Spiele.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;u&gt; Im Kader der Basket Bears Krefeld waren folgende Spieler vertreten:&lt;/u&gt;&lt;/p&gt;

&lt;div class=&quot;players&quot;&gt;
  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/anna0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Anna Bartlick
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #10
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kaiser
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #7
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/jill0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Jill Kaiser-Föhles
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #8
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/linda0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Linda Hövel
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #9
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/philippe0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Philippe Parthier
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #11
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/robin0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Robin Croonenbroeck
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #19
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/heiko0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Heiko Mathes
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #21
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/andre0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Andre Kostka
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #22
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/mike0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Mike Lausberg
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #25
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven1-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kühne
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      #26
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
  
    
&lt;div class=&quot;player-tag  fixed-width&quot;&gt;
  
  
    &lt;img loading=&quot;lazy&quot; class=&quot;player-tag-image&quot; src=&quot;/img/people/sven0-0/profile_128.webp&quot; /&gt;
  
  &lt;span class=&quot;player-tag-name&quot;&gt;
    
      Sven Kaiser
    
  &lt;/span&gt;
  &lt;span class=&quot;player-tag-number&quot;&gt;
    
      Coach
    
  &lt;/span&gt;
&lt;/div&gt;

  
&lt;/div&gt;

&lt;!--EndFragment--&gt;</content><author><name>Sven Kaiser</name></author><summary type="html"></summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/2022-12-03-auswaertsspieltag-in-osnabrueck_preview.webp" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/2022-12-03-auswaertsspieltag-in-osnabrueck_preview.webp" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry><entry><title type="html">Weihnachtsfeier 2022</title><link href="https://www.basketbears.de/2022/12/13/weihnachtsfeier-2022/" rel="alternate" type="text/html" title="Weihnachtsfeier 2022" /><published>2022-12-13T00:00:00+00:00</published><updated>2022-12-13T00:00:00+00:00</updated><id>https://www.basketbears.de/2022/12/13/weihnachtsfeier-2022</id><content type="html" xml:base="https://www.basketbears.de/2022/12/13/weihnachtsfeier-2022/">&lt;p&gt;Das Jahr neigt sich dem Ende und in guter Tradition, lassen die Basket Bears Dieses mit einer gemütlichen Weihnachtsfeier ausklingen.
Wie in den letzten Jahren auch, durften wir am 10. Dezember zu Gast im &lt;a href=&quot;https://www.bernsbaeckerei.de/cafe-berns&quot;&gt;Café Berns&lt;/a&gt; in Kamp-Lintfort sein.
Wir schauen zurück auf einen tollen Abend mit leckerem Essen und viel Spaß.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;2022 war für uns ein sehr aufregendes Jahr. Sowohl aus sportlicher als auch aus organisatorischer Sicht haben wir vieles erreicht. Sei es die Trainerausbildung, die neue Website und nicht zuletzt natürlich der erfolgreiche Einstieg in die Landesliga.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bevor es für uns in eine kurze Winterpause geht, steht noch der Ligaspieltag in Warendorf an. Hier werden wir am kommenden Samstag gegen den Gastgeber, die dritte Mannschaft des BBC Münsterland und die Art Giants Düsseldorf spielen. Natürlich halten wir Euch auch darüber auf dem Laufenden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Schon jetzt wünschen wir Euch auf diesem Wege wundervolle Weihnachtstage und eine schöne Zeit. 🐻🎄&lt;/p&gt;</content><author><name>Sven Kaiser</name></author><summary type="html">Das Jahr neigt sich dem Ende und in guter Tradition, lassen die Basket Bears Dieses mit einer gemütlichen Weihnachtsfeier ausklingen. Wie in den letzten Jahren auch, durften wir am 10. Dezember zu Gast im Café Berns in Kamp-Lintfort sein. Wir schauen zurück auf einen tollen Abend mit leckerem Essen und viel Spaß.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="https://www.basketbears.de/img/news/bild2.png" /><media:content medium="image" url="https://www.basketbears.de/img/news/bild2.png" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>